﻿ Nhân_chứng trong vụ xử Saddam_Hussein bị sát_hại
Luật_sư của cựu Tổng_thống Iraq_Saddam_Hussein vừa cho_biết một nhân_chứng của họ đã bị giết_hại . Tuy_nhiên , danh_tính của người này không được tiết_lộ .
Người luật_sư giấu tên trên cũng không cho_biết chi_tiết nhân_chứng đã bị giết_hại trong thời_gian và hoàn_cảnh nào . Ông chỉ nói , cái chết của nhân_chứng càng chứng_tỏ quá_trình bào_chữa cho Saddam và 7 thành_viên khác của chính_quyền cũ đang gặp rất nhiều khó_khăn .
“ Đoàn luật_sư không được tự_do đưa ra nhân_chứng của mình , ” một trong các luật_sư bảo_vệ Saddam nói với thẩm_phán Raouf_Abdel - Rahman . “ Có những giới_hạn đặt ra cho chúng_tôi , giới_hạn về an_ninh để đưa nhân_chứng tới toà . Một_vài ngày trước_đây , một nhân_chứng của chúng_tôi đã bị giết . ” Ngoài_ra , một_số người có_thể đứng ra làm_chứng lại đang bị quân_đội Mỹ và chính_phủ Iraq truy_nã .
Trước đó , 2 luật_sư bào_chữa trong phiên_toà xét_xử Saddam đã bị giết , khiến đoàn luật_sư không khỏi lo_ngại cho tính_mạng của họ . Hôm thứ_hai vừa_qua , một luật_sư bảo_vệ cũng tố_cáo một người đến xem vụ xét_xử Saddam là thành_viên của một nhóm chiến_binh Shiite , từng đe_doạ các luật_sư . Trước tố_cáo trên , thẩm_phán đã đuổi người này ra khỏi phiên_toà .
PV Theo AP
